車主對於返廠check有乜睇法

對於有揸車的人都知道，車要定期做換油保養嗰啲。而買新車既都知，要定期返廠check先至有得Warranty。唔知咁多位覺得攞部車返廠搞係畀貴D但係人地專業有相應service，定係覺得名過其實無奸不商，間間都咁上下有邊間唔係亂咁來。歡迎討論下

專條撚
年年都有人投訴返完廠多咗兩條痕
尤其係某啲牌子

貴

到而家都唔明架車既warranty有乜用 有咩事搵車房搞仲平
冷門車例外

公司部貨車返原廠檢查完無耐著engine 燈，然後發現就快無晒偈油

交保護費
保養係呃9人，無保護費就吃屎

保養唔知保乜. 整乜都收你錢

老老實實
香港所謂既「保養」包咩
咩都要另外俾錢

外國又係點？

番原廠做一次service 就跟住個表剔有咩項目check左，做完話番俾你聽架車有咩問題
出街車房換一次油就你話番俾佢聽換油之外有咩問題要跟
要考慮依個問題嘅講到尾都係錢字

伸利：有車

用例子答
六年前買行貨noah，每年要返一次廠檢查，唔返就斷保養，每次換油加檢查三千幾落樓，已經係最低消費，不過買得行車基本上都唔計較呢啲，唯一r頭嘅係新車落地半年比人隊pat，返廠報價，完全感受唔到所謂「保養」可以帶嚟咩好處，要成個尾門換，8萬，好彩有全保。

最近換車，直接買水貨算，反正原廠所謂維修「有信心」外，基本上只要有間相熟車房已經可以完全抵消

當然上述只限皇冠，其他廠唔知

主要係波箱引擎，保護期內冧咗要幫你換

1000 , 10000 跟住唔返

思路正確

掃把佬
普通換偈油出去比人搞
但佢副cvt就麻乜煩..冧左大獲

換完油要reset電腦出面無乜車房識搞
換波箱油就會返廠

我揸26新車, 保養只係要比偈油錢, 就算有野壞要換都只係要比料錢唔洗人工
不過只保到8000公里

加多d 電子野 搵食 其實都係咁個制

幾年前買過部Audi , 全新大昌香港行
Keep住返原廠做保養、每次大概五六千
我揸得多，日日揸返工，一年大概返廠兩次
一年半之後發覺呔盤轉向有問題
檢查完之後發現呔箱問題
要由德國全set 訂返嚟
因為我有keep 住返原廠交陀地
所以今次零件、維修費用全免

後來我查詢返，全組零件連運費要5萬幾
自此以後 我都會keep住交陀地直至保養期完

利申： 出過四架全新車 （一架日本、三架歐洲）

老虎架雀士換咗大面版，所以中控台換咗，有次check 完車兼換氣袋零件，收車塊中控台膠板裂咗，屌佢老母話唔關佢事，又話香港行貨冇呢款，冇得整又話唔會賠，送返次check 車保數，大昌你含啦

其實warranty係保用
即係包一啲正常情況下唔應該壞嘅非消耗品 e.g. 偈、波箱

不過要排除所有人為因素先keep到保用
例如，如果你按指引冇返廠保養，佢就可以踢你

返足5年原廠，同你自己出去搞，個差價夠你俾足5年牌費保險

如果真係冇保，佢又受你check車咁頂癮

年半就壞呔
我以為你會話自此以後唔買Audi

Ching 你岩
果4個圈對我黎講
只此一次 、下不為例

返原廠
本田
冇安裝filter
冷氣凍左一倍

所以
連登專業推介掃把佬

我用開果個有MHKIE Mechan...

係退休無野做先去整車